馮永業收賭王姨仔甜頭案上訴被駁回 (09:50)

前經濟發展及勞工局副秘書長馮永業，2004年購買豪宅時收受「賭王」姨仔陳婉玉51萬元「甜頭」以支付臨時訂金，其後擅用職權優待陳婉玉轄下的航空公司，經審訊後被裁定一項公職人員行為失當罪成，判囚9個月。他早前就定罪提出上訴，上訴庭今（9日）裁定駁回上訴，維持原判。

上訴人馮永業已服刑完畢，他早前被控一項公職人員接受利益及一項公職人員行為失當罪，陳婉玉則被控一項向公職人員提供利益罪。原審法官游德康經審訊後裁定二人涉貪罪脫，但裁定馮永業公職人員行為失當罪成。

案件去年12月在上訴庭審理。馮永業一方提出，原審法官擅自偏離控方案情，自行裁定馮永業因「貪念」而接受利益。惟上訴庭法官多番質疑，馮永業當時為副秘書長，更負責處理航空事務，其決定對陳婉玉的公司影響多大「普通人都諗到」。